張劍虹謝港人厚愛 「添蘋果存在意義」

節錄

張劍虹謝港人厚愛
「添蘋果存在意義」

【瘋狂搜捕】

【本報訊】警方本周一以涉違港版國安法及串謀詐騙高調拘捕壹傳媒一眾高層及其他人士等10人，其中壹傳媒行政總裁、《蘋果日報》社長張劍虹涉嫌串謀欺詐被捕，拘留近40小時後，前日深夜獲釋，昨晨如常上班。他指，港人和讀者支持令壹傳媒集團更生氣勃勃，《蘋果》、《壹週刊》這兩日的網上訂閱人數急增，「香港人原來真係對《蘋果》係咁嘅，雖然平時（《蘋果》）可能好多嘢做得唔好，批評都好嚴厲，問題係重要一刻佢係支持你。」

「張生返嚟喇！」張劍虹昨晨返抵將軍澳蘋果日報大樓時，獲同事拍掌熱烈歡迎，張生回話：「辛苦晒大家！」

張劍虹最感動是香港市民的支持，警方拘捕和搜報館行動後，《蘋果》網上訂閱人數急升。易仰民攝

「我見到每個同事眼神，對公司關懷、對我哋關懷，個眼神好難忘記。」

相關新聞：斥政治檢控如誅九族

張劍虹接受本報訪問時憶述被捕後遭警方鎖上手銬押回公司和住所搜查，最難忘是同事以眼神為他打氣，「我見到每個同事眼神，對公司關懷、對我哋關懷，個眼神好難忘記。」

張其後被帶返警署問話，獲告知即日不能保釋。。。。。。。。。。

由於入羈留室必須除下眼鏡，500多度近視的他在臭格視物模糊。扣留期間市民群起撐《蘋果》，他卻一無所知，直至前日清晨律師帶一份《蘋果日報》入警署讓他看，「佢第一句就話：『你知唔知你份報紙好難買！』」

張劍虹看一看報紙左下角印數，才知道達35萬份，其後還加印。他笑言，獲釋後與《蘋果》副社長陳沛敏傾談，陳指有人建議印100萬份報紙，最終拍板印55萬份。綽號「沙膽虹」的他對陳沛敏說：「你哋好沙膽。」

「雖然平時可能好多嘢做得唔好，批評都好嚴厲，問題係重要一刻佢係支持你。」

他最感動是香港市民的支持，。。。。。。。。。。。「香港人原來真係對《蘋果》係咁嘅，雖然平時可能好多嘢做得唔好，批評都好嚴厲，問題係重要一刻佢係支持你。」

他回想兩年前未有國安法時，曾憂慮《蘋果》是否可以繼續營運下去。如今惡法臨頭，有明顯威脅，但香港人群起支持令公司更加生氣勃勃，「有呢班香港人，生存意義、機會更加大。」

今次警方拘捕傳媒高層、逾200警力。。。。。。。。。

Buy Buy Buy